\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begin{thebibliography}{99}
	
	\bibitem{zandstra} Зандстра, М. PHP 8. Объекты, шаблоны и методики программирования / М. Зандстра. -- 6-е изд. -- Москва~: Диалектика, 2021. -- 864 с. -- ISBN 978-5-907458-23-9. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{welling} Веллинг, Л. Разработка web-приложений с помощью PHP и MySQL / Л. Веллинг, Л. Томсон. -- 5-е изд. -- Москва~: Диалектика, 2017. -- 768 с. -- ISBN 978-5-9908911-9-7. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{phpmanual} PHP Manual : сайт. -- URL: https://www.php.net/manual/ru/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{phppdo} PHP Data Objects : сайт. -- URL: https://www.php.net/manual/ru/book.pdo.php (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{phpprepared} PHP. PDO prepared statements : сайт. -- URL: https://www.php.net/manual/ru/pdo.prepared-statements.php (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{phptransactions} PHP. Transactions and auto-commit : сайт. -- URL: https://www.php.net/manual/ru/pdo.transactions.php (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{phpsessions} PHP. Сессии : сайт. -- URL: https://www.php.net/manual/ru/\allowbreak book.session.php (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{phpuploads} PHP. Загрузка файлов на сервер : сайт. -- URL: https://www.php.net/manual/ru/features.file-upload.php (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{phppassword} PHP. password\_hash : сайт. -- URL: https://www.php.net/manual/ru/function.password-hash.php (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{metanitphp} Руководство по PHP : сайт. -- URL: https://metanit.com/php/tutorial/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{groffsql} Грофф, Дж. Р. SQL: полное руководство / Дж. Р. Грофф, П. Н. Вайнберг, Э. Дж. Оппель. -- 3-е изд. -- Санкт-Петербург~: Диалектика, 2020. -- 960 с. -- ISBN 978-5-907114-26-5. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{sqlbeiley} Бейли, Л. Изучаем SQL / Л. Бейли. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2022. -- 384 с. -- ISBN 978-5-4461-0984-8. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{mysqlmanual} MySQL 8.4 Reference Manual : сайт. -- URL: https://dev.mysql.com/doc/refman/8.4/en/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mysqldatatypes} MySQL 8.4 Reference Manual. Data Types : сайт. -- URL: https://dev.mysql.com/doc/refman/8.4/en/data-types.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mysqlforeign} MySQL 8.4 Reference Manual. FOREIGN KEY Constraints : сайт. -- URL: https://dev.mysql.com/doc/refman/8.4/en/create-table-foreign-keys.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mysqltransactions} MySQL 8.4 Reference Manual. InnoDB Transaction Model : сайт. -- URL: https://dev.mysql.com/doc/refman/8.4/en/innodb-transaction-model.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mysqlselect} MySQL 8.4 Reference Manual. SELECT Statement : сайт. -- URL: https://dev.mysql.com/doc/refman/8.4/en/select.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mysqlinsert} MySQL 8.4 Reference Manual. INSERT Statement : сайт. -- URL: https://dev.mysql.com/doc/refman/8.4/en/insert.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mysqlupdate} MySQL 8.4 Reference Manual. UPDATE Statement : сайт. -- URL: https://dev.mysql.com/doc/refman/8.4/en/update.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{metanitsql} Руководство по SQL : сайт. -- URL: https://metanit.com/sql/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{metanitmysql} MySQL : сайт. -- URL: https://metanit.com/sql/mysql/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{ducketthtml} Дэкетт, Д. HTML и CSS. Разработка и создание web-сайтов / Д. Дэкетт. -- Москва~: Эксмо, 2014. -- 480 с. -- ISBN 978-5-699-64193-2. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{duckettjs} Дэкетт, Д. JavaScript и jQuery. Интерактивная web-разработка / Д. Дэкетт. -- Москва~: Эксмо, 2017. -- 640 с. -- ISBN 978-5-699-80285-2. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{frain} Фрейн, Б. HTML5 и CSS3. Разработка современных web-сайтов / Б. Фрейн. -- 2-е изд. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2022. -- 384 с. -- ISBN 978-5-4461-0526-2. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{mdnhtml} HTML : сайт. -- URL: https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTML (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mdncss} CSS : сайт. -- URL: https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/CSS (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mdnjs} JavaScript : сайт. -- URL: https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/\allowbreak JavaScript (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mdnforms} Web-формы : сайт. -- URL: https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/\allowbreak Forms (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{dokahtml} HTML : сайт. -- URL: https://doka.guide/html/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{dokacss} CSS : сайт. -- URL: https://doka.guide/css/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{dokajs} JavaScript : сайт. -- URL: https://doka.guide/js/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{htmlbook} HTMLBook. HTML, CSS, web-технологии : сайт. -- URL: https://htmlbook.ru/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mdnhttp} HTTP : сайт. -- URL: https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTTP (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mdnget} Метод HTTP GET : сайт. -- URL: https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTTP/Reference/Methods/GET (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{mdnpost} Метод HTTP POST : сайт. -- URL: https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTTP/Reference/Methods/POST (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{apache} Apache HTTP Server Version 2.4 Documentation : сайт. -- URL: https://httpd.apache.org/docs/2.4/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{apachehtaccess} Apache HTTP Server. .htaccess files : сайт. -- URL: https://httpd.apache.org/docs/2.4/howto/htaccess.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{phpmyadmin} phpMyAdmin Documentation : сайт. -- URL: https://docs.phpmyadmin.net/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{openserver} Open Server Panel : сайт. -- URL: https://ospanel.io/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{rfc9110} Fielding, R. HTTP Semantics / R. Fielding, M. Nottingham, J. Reschke. -- RFC 9110. -- 2022. -- URL: https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9110.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{owasptop} OWASP Top 10:2021 : сайт. -- URL: https://owasp.org/Top10/2021/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{owaspsql} OWASP Cheat Sheet Series. SQL Injection Prevention Cheat Sheet : сайт. -- URL: https://cheatsheetseries.owasp.org/cheatsheets/\allowbreak SQL\_Injection\_Prevention\_Cheat\_Sheet.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{owasppassword} OWASP Cheat Sheet Series. Password Storage Cheat Sheet : сайт. -- URL: https://cheatsheetseries.owasp.org/cheatsheets/\allowbreak Password\_Storage\_Cheat\_Sheet.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{owaspsession} OWASP Cheat Sheet Series. Session Management Cheat Sheet : сайт. -- URL: https://cheatsheetseries.owasp.org/cheatsheets/\allowbreak Session\_Management\_Cheat\_Sheet.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{owaspupload} OWASP Cheat Sheet Series. File Upload Cheat Sheet : сайт. -- URL: https://cheatsheetseries.owasp.org/cheatsheets/File\_Upload\_Cheat\_Sheet.html (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{rambo} Рамбо, Дж. UML 2.0. Объектно-ориентированное моделирование и разработка / Дж. Рамбо, М. Блаха. -- 2-е изд. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2021. -- 544 с. -- ISBN 978-5-4461-9428-5. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{martincode} Мартин, Р. Чистый код: создание, анализ и рефакторинг / Р. Мартин. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2013. -- 464 с. -- ISBN 978-5-496-00487-9. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{martinarch} Мартин, Р. Чистая архитектура. Искусство разработки программного обеспечения / Р. Мартин. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2018. -- 352 с. -- ISBN 978-5-4461-0772-8. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{uml} Unified Modeling Language Specification, Version 2.5.1 : сайт. -- URL: https://www.omg.org/spec/UML/2.5.1/PDF (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{drawio} draw.io Documentation : сайт. -- URL: https://www.drawio.com/doc/ (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{chacon} Чакон, С. Git для профессионального программиста / С. Чакон, Б. Штрауб. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2016. -- 496 с. -- ISBN 978-5-496-01763-3. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{gitdocs} Git Documentation : сайт. -- URL: https://git-scm.com/doc (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{vscode} Visual Studio Code Documentation : сайт. -- URL: https://code.visualstudio.com/docs (дата обращения: 07.05.2026). -- Текст~: электронный.
	
\end{thebibliography}